<resources>
    <string name="app_name">BringUp</string>
    <string name="menu_profile">Profile</string>
    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_jawaban">Jawaban</string>
    <string name="menu_reward">Reward</string>
    <string name="soal">Soal</string>
    <string name="jawaban">Jawaban</string>
    <string name="searching">pencarian</string>

    <string-array name="data_soal">
        <item>1) Gerakan suatu benda dimana setiap titik pada benda tersebut mempunyai jarak yang tetap terhadap suatu sumbu tertentu, merupakan pengertian dari:

                  A) Gerak Translasi

                  B) Gerak Rotasi

                  C) Perpindahan

                  D) Kelajuan

                  E) Kecepatan</item>

        <item> 2)  Sebuah balok bermassa 1,5 kg didorong ke atas oleh gaya konstan F = 15 N pada bidang miring seperti gambar. Anggap percepatan gravitasi (g) 10 ms-2 dan gesekan antara balok dan bidang miring nol. Usaha total yang dilakukan pada balok adalah …

                  A.    15 J
                  B.    30 J
                  C.    35 J
                  D.    45 J
                  E.    50 J</item>
        <item>3) Sebanyak 3 liter gas Argon bersuhu 270C pada tekanan 1 atm (1 atm = 105 Pa) berada di dalam tabung. Jika konstanta gas umum R = 8,314 J m-1K-1 dan banyaknya partikel dalam 1 mol gas 6,02 x 1023 partikel, maka banyak partikel gas Argon dalam tabung tersebut adalah …

                  A.    0,83 x 1023 partikel
                  B.    0,72 x 1023 partikel
                  C.    0,42 x 1023 partikel
                  D.    0,22 x 1023 partikel
                  E.    0,12 x 1023 partikel</item>

        <item>4) Sebuah partikel berputar  dengan 240 rpm. Jika jari-jari lintasannya 2 m, maka kelajuan linier partikel tersebut adalah:

                  A) 2 π m/s
                  B) 4 π m/s
                  C) 6 π m/s
                  D) 8 π m/s
                  E) 16 π m/s</item>

        <item>5) Sebuah mobil mulai bergerak dari keadaan diam dengan percepatan tetap 24 m/s2. Maka kecepatan mobil setelah bergerak selama 18 sekon adalah:

                  A) 2 m/s
                  B) 24 m/s
                  C) 36 m/s
                  D) 42 m/s
                  E) 56 m/s</item>

        <item>6) Suatu kereta api sedang bergerak dengan kelajuan 17 m/s. Ketika melewati tanda akan memasuki stasiun, masinis memperlambat kelajuan kereta api sebesar 2,00 m/s2. Waktu yang diperlukan kereta api sampai kereta api benar-benar berhenti adalah … s.

                A) 3,5
                B) 8
                C) 8,5
                D) 14
                E) 14,5</item>

        <item>7) Waktu yang diperlukan sebuah mobil yang bergerak dengan percepatan 2 m/s2, untuk mengubah kecepatannya dari 10 m/s menjadi 30 m/s adalah:

                A) 10 s
                B) 20 s
                C) 30 s
                D) 40 s
                E) 50 s</item>

        <item>8) Sebuah peluru dengan massa 20 gram ditembakkan pada sudut elevasi 600 dan kecepatan 40 m.s-   1 seperti gambar. Jika gesekan dengan udara diabaikan, maka energi kinetik peluru pada titik tertinggi adalah …

                A.     0 joule
                B.     4 joule
                C.     8 joule
                D.     12 joule
                E.     24 joule</item>
        <item>9) Sebuah pemancar radio bekerja pada gelombang 1,5 m. Jika cepat rambat gelombang radio 3.108 m/s, pada frekuensi berapakah stasion radio tersebut bekerja!</item>

        <item>10) Suatu sumber bunyi bergerak menjauhi seorang Pendengar yang tidak bergerak dengan kecepatan 108 km/jam. Apabila frekuensinya 120 Hz dan Cepat rambat bunyi di udara 340 m/s, tentukanlah frekuensi yang terdengar oleh Pendengar !</item>


    </string-array>

    <string-array name="data_jawaban">
        <item>
            Jawaban B.</item>
        <item>
            JAWABAN : A
            Pembahasan :   WTOT = ΣF . s = (15 – 7,5) . 2 = 15 joule</item>
        <item>
            JAWABAN : B
            Pembahasan :
            *NA adalah bilangan Avogadro = 6,02 x 1023 partikel
                                         = 0,72.1023 partike</item>
        <item>
            Dik :
            f = 240 rpm =
            r = 2 m
            Dit :
            v = … ?
            Jawab:
            ω = 2πf = 2 . π . 4 = 8π rad/s
            v = . r = 8π . 2 = 16π m/s
            Jawaban  E.</item>

        <item>
            Dik : v0 = 0; a = 24 m/s ;  t = 18 s
            Dit : vt = … ?
            Jawab: vt = v0 + at
            = 0 + (24 m/s2) (18 s)
            vt = 42 m/s
            Jawaban D.</item>
        <item>
            Dik  : v0 = 17 m/s
            vt = 0   m/s
            a = – 2 m/s2 (perlambatan)
            Dit : t ?
            Jawaban C.</item>
        <item>
            Dik: Vt= 30 m/s
            Vo= 10 m/s
            a = 2 m/s2
            Dit : t=…?
            Jawab :
            Vt= Vo+ at
            t = Vt–Voa = 30-102 = 10 s

Jawaban  A.</item>
        <item>
            JAWABAN : B
            Pembahasan :
            vx = v0 cos α =    40.cos 600 = 20 m/s
            EK = ½ mv2 = ½.0,02.202 = 4 joule</item>
        <item>
            Dik : λ = 1,5 m, v = 3.108 m/s
            Dit : f = ..?
            Jawab :
            f = 2. 108 Hz = 200 MHz</item>

        <item>
            Dik  :
            VP    =  0
            VS    =  108 km/jam  =  108.000/3600  =  30 m/s
            fS    =  120 Hz
            V    =  340 m/s
            Dit  :  fP
            Jawab
            fP    =  (V ± V_P)/(V ±V_s ) .fS
            =  (V+ V_P)/(V+ V_S ) . fS
            =  (340+0)/(340+30) . 120
            =  110,27 Hz
        </item>
    </string-array>
</resources>